［公投］你是否認同香港司法不公，法治已死？

正皮：香港司法不公，法治已死，無力制衡政府及保障市民人權。

負皮：香港司法仍算獨立，仍能制衡政府及保障市民，有險可守。

投正皮嘅巴絲唔該幫手推埋呢個post:

不如搞次大遊行，抗議法官不公正，無力維護香港人權

Over my dead body

司法不公 = 法治已死 ?

不用分那麼細
司法幾公正都好
所用的都係港共的法律
司法幾獨立都好
都只係獨立地迫害香港人

死晒啦一早，應該廢除所有法例，全民制憲，包括平民應該有持槍權

楊岳橋話法治有冇死，唔係佢可以宣判。而家我哋市民一齊出嚟，係要公告天下，我哋已宣判「香港法治已死」。

稍明事理嘅人都知道，法治唔係所謂「人人守法」，而係政府必須根據法律及制度行事，權力要受到制衡。

如果香港係三權分立嘅民主法治社會，政府會受到立法機關及司法機關制衡，難以濫權，否則會受追究。然而香港立法會係無能機構，受功能組別及分組點票呢兩大魔咒約束，根本無以制衡政府。

至於司法，近年越來越多案例，令市民對所謂「司法獨立」嘅信念崩解，喺冇陪審團嘅好多審訊中，市民都見到法官無論在審訊過程、判詞及判決結果上，均有偏向政府及建制派之嫌，部分法官更言行出位，荒誕不經，令人對其是否仍能維持中立角色非常懷疑。法庭既然一面倒，司法上制衡政府已屬不可能，這是直接導致法治死亡嘅原因，因為政府/黑警可以肆無忌憚，違法濫權。

一場針對司法機關嘅遊行及運動極為重要，因為：

一，由數以十萬計

```市民宣佈法治已死，令泛民中人死咗「有險可守」嘅心，迫使佢哋唔好再被「司法獨立」呢個意識形態綑綁心靈。

二，重奪「法治」話語權。建制派及港支共政權不斷扭曲法治定義，話市民唔守法就係損害法治。我哋要一齊出嚟宣判政府不受法律約束，所以法治已死，市民守唔守法，都與死咗嘅法治無關。

三、昭告天下，香港金融、工商業依賴嘅司法制度，其實好唔中立，越嚟越似支那，香港嘅仲裁中心地位，好快就會玩完。外資嚟投資、避險、做跳板進入支那，都要諗清諗楚。

借個位

點解泛民唔Jr 28條

邊撚到有險可守

根本無法治，皇軍就係香港既法律

戴耀廷: 香港法治不只是死了，更已變成了喪屍！

晨早死咗啦

正皮：法治已死，法律只係用唻對付弱勢市民。

推唔到